\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{times}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{hyperref}

\addtolength{\textwidth}{1cm}
\addtolength{\textheight}{5.3cm}
\addtolength{\voffset}{-3.1cm}

\title{Programación Eficiente --- Trabajo Práctico Nro. 2}
\author{Maximiliano A. Eschoyez}
\date{Fecha de Entrega: miércoles 17 de Noviembre de 2021}

\begin{document}

\input{Lenguajes.tex}

% \pagestyle{empty}

%\maketitle

\begin{center}
  {\Large \textbf{Programación Eficiente --- Trabajo Práctico Nro. 2}}\\[.25cm]

  {\large Maximiliano A. Eschoyez}\\[.25cm]
  
  {Fecha de Entrega: Miércoles \textbf{17 de Noviembre de 2021}}
\end{center}

\section*{Presentación del Trabajo Práctico}

\subsection*{Conformación de los grupos}

El trabajo práctico podrá realizarse en forma individual o grupal,
prefiriéndose la modalidad de trabajo en equipo.  Los grupos de
trabajo podrán estar conformados por hasta dos (2) estudiantes, no
siendo admisibles grupos con mayor número de integrantes.


\subsection*{Informe Escrito}

Se debe presentar un informe escrito donde se describa la problemática
abordada en el trabajo práctico, el desarrollo de la solución
propuesta, los resultados de las mediciones pertinentes y los
resultados logrados.  El texto deberá ser conciso y con descripciones
apropiadas.  No se debe incluir el código fuente, sino los textos
necesarios para realizar las explicaciones pertinentes.

\textbf{Sólo se aceptarán informes en formato PDF.}


\subsection*{Archivos Relacionados al Trabajo}

Todos los archivos de código fuente, archivos utilizados en el
desarrollo del trabajo y la versi\'on digital del informe deben
entregarse a través de la plataforma MiUBP (\verb|http://mi.ubp.edu.ar/|).
Además, se debe incluir una breve descripción sobre los archivos entregados
y la estructura de directorios utilizada para organizar los archivos.

\textbf{Sólo se aceptará la entrega en formato ZIP.}


\subsection*{Aprobación del Trabajo Práctico}

El trabajo práctico deberá estar completo el día de entrega
estipulado.  En caso de no presentación o presentación incompleta
quedará como no aprobado.  Si el docente considera que está aprobado
pero tiene observaciones, se estipulará una nueva fecha de entrega
para presentar las modificaciones indicadas oportunamente.

\textbf{No se aceptarán informes incompletos y formatos de archivos
  distintos a los indicados}.
  
\include{Recursividad/ConsignaTP2-Recursividad-PEF2021}
  
\include{Objetos/ConsignaTP2-Objetos-PEF2021}
    
\include{ProgFuncional/ConsignaTP2-Funcional-PEF2021}

\end{document}
